{
"Sheet1":[
 {
  "Question": "కష్టపడి చదివి మంచి మార్కులు పొందండి. ఇది ఏ వాక్యం?",
  "A": "క్వా ర్దకం ",
  "B": "ఆశీరర్ధకము",
  "C": "నిషేధార్థకం",
  "D": "సామర్ధ్వార్థకం",
  "Answer": "క్వా ర్దకం"
 },
 {
  "Question": "మహిళలు ఐక్యతగా ఉంటేనే హక్కులు పొందగలరు",
  "A": "సందేహార్ధకం",
  "B": "చేదర్థకం",
  "C": "శత్రర్ధరం",
  "D": "తుమ్మునర్థకం",
  "Answer": "చేదర్థకం"
 },
 {
  "Question": "బాగా చదివితే మంచి మార్పులు వస్తాయి. ఇది ఏ వాక్యం?",
  "A": "శత్రర్ధరం",
  "B": "తుమ్మునర్థకం",
  "C": "క్వా ర్దకం",
  "D": "చేదర్థకం",
  "Answer": "చేదర్థకం"
 },
 {
  "Question": "నన్ను మీరు క్షమింపవలయును\" ఇది ఏ వాక్యం?",
  "A": "శత్రర్ధరం",
  "B": " ప్రార్థనార్థకం\n",
  "C": "సందేహార్ధకం",
  "D": " విద్యర్థకం",
  "Answer": " ప్రార్థనార్థకం"
 },
 {
  "Question": "తెలుగుభాష వచ్చు గానీ తెలుగులో మాట్లాడలేను- ఇది ఏ వాక్యం?",
  "A": "సంక్లిష్టవాక్యం\n",
  "B": "సామాన్యవాక్యం",
  "C": " సంయుక్త వాక్యం\n",
  "D": "2 మరియు 3\n",
  "Answer": "2 మరియు 3\n"
 },
 {
  "Question": "అ దుర్యోధనుడు నేనడిగిన ఐదూళ్ళయినా, ఇస్తాడో! ఇవ్వడో!",
  "A": " ప్రార్థనార్థకం",
  "B": " విద్యర్థకం",
  "C": "సందేహార్ధకం",
  "D": "ఆశ్చర్యార్థకం\n",
  "Answer": "ఆశ్చర్యార్థకం\n"
 },
 {
  "Question": "నీకు ఉపాయం చెప్పటానికి నేనేపాటి? ఇది ఏ వాక్యం?",
  "A": "హేత్వర్థకం\n",
  "B": "ప్రశ్నార్ధకం\n",
  "C": "అవర్ధకం",
  "D": "సందేహార్ధకం",
  "Answer": "ప్రశ్నార్ధకం\n"
 },
 {
  "Question": "నేను వంట చేసుకొన్నాను. ఇది ఏ వాక్యం?.",
  "A": "విధ్యర్థకం\n",
  "B": "సామర్థ్యార్థకం",
  "C": "అవర్ధకం",
  "D": "అత్మార్థకం",
  "Answer": "అత్మార్థకం"
 },
 {
  "Question": " శివతాండవంలో ప్రకృతి ప్రతిబింబించింది- దీనికి వ్యతిరేక వాక్యం గుర్తించండి?",
  "A": "కిందవేవి ఏది కాదు ",
  "B": "శివతాండవంలో ప్రకృతి ప్రతిబింబంగా ఉంద \n\n",
  "C": "శివతాండవంలో ప్రకృతి ప్రతిబింబించలేదు.\n\n",
  "D": "శివతాండవంలో ప్రకృతి ప్రతిబింబించిందా?",
  "Answer": "శివతాండవంలో ప్రకృతి ప్రతిబింబించలేదు."
 },
 {
  "Question": "వర్షాలు కురవక పంటలు పండలేదు. ఇది ఏ వాక్యం?\n",
  "A": "వ్యతిరేకక్త్వార్థకం",
  "B": "అనుమత్యర్థకం",
  "C": "శత్రర్థకం",
  "D": "హేత్వర్థకం",
  "Answer": "వ్యతిరేకక్త్వార్థకం"
 }
]
}